# hardml_final_project
Финальнй проект по модулю "Сценарии деплоя ML-сервисов" курса "HARDML"

Схема решения приведена в 2-х форматах:
- jpeg
- draw.io


## Ссылка на мой телеграм
https://t.me/zakladniy

## Контрольные вопросы
1. __Точно ли вы подняли все, что нужно QA системе? Если вы закодили все внутри одного приложения, то это не зачтется.__

Ответ: Для полноценной работы системы должны быть подняты следующие сервиcы: Index, Embedder, Gateway.

2. __Каким образом файлы с индексами попадают на целевые машины? Попадают ли индексы адресно или происходит broadcast одного файла на все сервера?__

Ответ: Индексы попадают адресно, каждый индекс на свою целевую машину, закрепленную за этим индексом.


3. __Написали ли ли вы стратегию обновления индекса в системе? Что это за стратегия: Blue/Green или Rolling? А есть ли у вашей стратегии downtime?__

Ответ: Выбрана канареечная стратегия обновления сервисов с целью плавного перенаправления трафика, чтобы не было простоя и недоступности сервиса для пользователей. А также с целью проверки нового сервиса на небольшом проценте трафика.

4. __При обновлении индекса обновляются ли необходимые параметры в других частях системы?
Т.е. не случится ли такого, что gateway направляет запрос не на тот индекс, если во время обновления что-то пошло не так? Не забыли ли вы про идемпотентность обновлений в вашей стратегии?__

Ответ: Центроиды кластеров в Gateway обновляются вместе с индексами на одну и ту же версию, такое решение позволит избежать некорретной работы сервиса.

5. __Что будет, если индекс не сможет обновиться? (например, попался битый файл индекса)__

Ответ: В таком случае буду делаться попытки обновить данные из основного хранилища, а затем из резервного, если этого сделать так и не удасться или файл будет битый по той или иной причине, то будут сохранены логи для анадиза сложившейся ситуации и ее решения.

6. __Может быть, вы не поленились и предусмотрели какие-нибудь failover?__

Ответ: Предусмотрено реплицирование данных, а также резервное хранилище для другом хосте для экстренной загрузки данных из него, если основное не может отдать данные.

7. __Вы использовали уже готовые инструменты, знакомые многим, или решили написали свой shellсипед?__

Ответ: Готовые инструменты для реализации выкатки системы: Systemd, Docker, Nginx, Flask/FastAPI, Gitlab (код и CI/CD), MinIO, Grafana, ClickHouse.

8. __А что с самими приложениями сервинга? Не перегружен ли его запуск внешними зависимостями, правильно ли выключается и поднимается приложение. Существует способ быстро проверить здорово ли приложение__?

Ответ: Проверить жизнеспобоность приложения можно либо через Healthcheck, либо через регистрацию в Redis.
